日廚放蛇實試三大人氣放題 $500/位都中伏！

香港人出名愛吃日式放題，款式包羅萬有，刺身、壽司、串燒、鍋物、天婦羅無一掛漏，價錢有平又有貴，適合不同階層的客路。

不過日式放題的餐廳一街都是，水準參差，究竟是不是貴的一定有水準，平的又會中伏？今次由入行超過四十年的日菜大廚馬基良師傅出馬，放蛇實試城中三大人氣日式晚市放題，分別以食物質素、服務及性價比來測試哪一間最高分。

結果出人意表，在中環走高檔路線的碗屋，還以為收費要五百幾元一位的放題，食物水準該有保證吧。

如果這樣想，便大錯特錯。雖然食物選擇多，也偏向日式，但整體質素令人失望。沒有矜貴款式不在話下，更以次級的魚生代替吞拿魚。儲存溫度也不恰當，導致甜蝦的外殼出現白點。火鍋的用料都不好，牛肉濕碎，豬肉又暗啞。鐵板燒比較好，即叫即做，火候算恰當。收費貴但不包任何飲品，加上服務態度愛理不理，令人覺得物非所值。

至於收費最便宜的御前大江戶日本料理，環境取勝，但食物質素同樣令人大失所望。菜式選擇少，夠膽連酸薑及腰果都當是食物種類之一。刺身的質素差，熟食也不及格，不是湯汁太甜便是炸得不脆。只有加錢的磯燒海鮮拼盤，叫做較好。

三間之中以殿 大喜屋日本料理的性價比最高。食物選擇有日式、西式和中式。刺身質素中規中矩，海膽手卷即叫即做。熟食平均也做得不錯，火候恰當。雪糕捨得用名牌，還包清酒和梅酒，以價錢來說，物有所值。

懷疑收咗殿大喜屋錢

我睇完都有d想試呢間 咁多款野飲，又唔只日式野食

殿大喜屋真心OK WOR...
佢寫個幾間我都食過都係最鐘意殿大喜屋

根本係弱智先食放題 無討論空間

旺角間大喜屋都可以，不過冇必要去殿

搵間乜鳩大江戶比 價錢差咁遠
不過殿大喜屋係唔錯既

呢個真，香港真係好多弱智仔
幾百蚊諗住食好野？
海膽都買唔到板...
人地比屎你食

500蚊位，4個2000蚊正正經經可以食得好好

大江戶唔係之前有人食物中毒咩?

一般般

其實而家時下放題 計埋加一

二百四二百五

呢個價都食到中高檔好嘢食

出嚟食放題為咗方便吹水仲on9

是但食餐好啲嘅 飲埋糖水仲滿足坐到腰痛等啲下欄嘢塞滿個肚

咪撚玩啦
兩百幾三百
一個人食元氣都唔夠飽啦
講到食到中高檔好野食

條窮撚未撚食過中檔野 講撚到2 300蚊好多咁

食個好少少既刺身飯都唔夠埋單

日本野要食中高檔，通常都開埋酒，一開就7，800走唔甩

鮎稿

中高檔日本野應該係omakase個種
但點都要四位數字一位先落到樓

500蚊位要食中高檔好似有d難度

衰左好多啦 啱啱開果時同今年食過一次 屌你貴左又難食左